點解尖東去紅磡D出口條天橋啲人永遠都靠右?

尖東上天橋個位, 向火車站方向睇
左邊就上天橋, 右邊就落天橋
咁啲人一上完天橋正常向前行就靠左啦
但火車站啲人同一時間都喺你面向嘅左邊行緊過嚟, 所以你就要靠右避開佢, 令到你嗰刻局住靠右行, 而令到你之後都一直靠右行
但最搞笑係火車站啲人落天橋條樓梯明明係喺你嘅右邊, 結果永遠一上電梯之後個位兩個方向嘅人就會打曬(kick)咁行, 次次行呢個位都好唔順
關唔關人類大多數人係右yau(右撇子)事所以自動靠右?

唔知大家明唔明你講咩，我都唔算好睇得明，但我成日行嗰邊，知咩情況。

紅磡站行去尖東條橋，尖東上嚟嗰一邊明顯左上右落設計嚟，即係無論你行咩方向，都係行你面向嘅左手邊。

咁尖東上橋嘅人，就搭左邊嘅扶手電梯上去。(當然有極少數人去右邊行樓梯)

落橋去尖東嘅人，就點都係行佢哋嘅左邊落樓梯。

但唔知點解，多數時候落橋嘅人都係靠右行，姐係面向條逆向嘅扶手電梯，到差唔多落橋先去返左邊條樓梯。

--------------

我一直都覺得on99，不過懷疑係上橋d人帶出嚟，因為多數人上橋都係想轉右去紅磡站，所以帶左個人流去右邊，搞到大家交叉行

以前放工日日都會行
我都有呢個疑問
有時想行去東海買魚旦食
就要由右邊穿過一堆人去左邊
次次都要左穿右插先行到過去

就係呢個情況
都唔知係紅磡去尖東d人靠右先定係尖東去紅磡d人一上橋靠右先搞到咁

因為條橋(尖東方向)向右轉
所以攞直線行就會靠右邊

香港車係靠左行 但唔知點解人好多時就靠右行

人嘅tendency，雖然唔可以排除鄰國同其他地方影響
電梯左上右落嘅話人都係企右啦，靠左定靠右人流可以好靈活；車先會限制避免行錯嗰邊平面交叉，淨係交匯處同路口可以短暫放寬
行人個原側係向車而行（特別冇行人路或者單程路，路窄應該過對面行邊，都有寫運輸署），所以喺街靠左大報分時間一定啱，但唔係當條規則死守

衝突好難話邊個先，複雜嘢講起因可以講到去紅磡站閘機點擺

Poly同兩邊巴士站都喺埋同一邊

如果關人嘅tendency事
所以我就諗係咪關人大多都係右yau事
如果係
咁行人路左上右落係咪就同呢種tendency相反咗?
從而導致天橋個行人pattern咁樣?

唔係噉講，有兩點，右撓嘅人應該會傾向右邊，而靠左就係比較好同方便安全嘅一般行法；揸車時向右傾向會俾車道同對頭車修正維持喺左邊嘅中間，但行人冇噉嘅限制可以亂行撞開人逼人讓你。
向紅磡站多個出入口喺左面，人流咪會靠右去遠啲嘅目的地嘅，左面入嚟啲人咪唔打橫行靠右去尖東，last minute 先weaving cut返過嚟左面落樓梯。
你見尖東上嚟啲人好快會靠右，啫係好似快線撚霸住右線行到尾噉，近目的地出口先cut返過嚟左面走（點扒頭本身就唔關呢度例子事啦）

[edit]

行人路一邊左上右落都會想避開啲車同有上落activity推你向右，重有欄桿同柱阻住左面，俾舖頭同入口吸引，靠出嚟啲人自己避你插返入去，結果兩個方向人流各自靠右，冇咁100%安全

我明 次次行都有同一個疑問